\section{МОДЕЛЬ УПРАВЛЕНИЯ АГЕНТАМИ В МУЛЬТИАГЕНТНОЙ СИСТЕМЕ НА ОСНОВЕ ИСКУССТВЕННОЙ ИММУННОЙ СИСТЕМЫ}
\label{sec:models-ais}


Как уже отмечалось выше, искусственная иммунная система -- это класс
интеллектуальных вычислительных систем, базирующаяся на принципах и процессах
биологической иммунной системы. Такая система является распределенной, способна
управлять памятью, самоорганизовываться и адаптивно регулироваться. В иммунной
системе нет единого центрального компонента управления, но все компоненты
работают успешно как одно целое. Более того, компоненты такой системы
взаимодействуют друг с другом и дополняют друг друга при необходимости
\cite{dasgupta}.

Одной из инженерных областей, где можно применить искусственную иммунную
систему, является область мультиагентных систем. Мы можем применить механизм
управления и стратегию взаимодействия иммунной системы к мультиагентным
системам \cite{jbperez}.


\input{content/model/description.tex}
\input{content/model/formal.tex}
\input{content/model/maturation.tex}
\input{content/model/communication.tex}

